真心唔明白點解Signal Vs Telegram都可以鬧一大餐，兩樣嘢嘅use case根本唔同

Signal係用你個電話號碼做user ID，add人係靠你知唔知人哋嘅電話號碼，所以個use case係會交換電話嘅通訊，例如：親朋戚友。

Telegram係用電話登記完後，可以唔用電話嚟做contact，用一個自己set嘅ID，所以加埋太空卡之後個use case係唔會交換電話嘅通訊，例如：公海匿名討論，或任何唔想有個人身份交換嘅通訊。

（如果係行動嘅話，其實兩個都唔啱用，因為Telegram嘅話group chat其實冇e2e加密，Signal嘅話你一個人俾人捉咗就會成team人嘅電話號碼知道哂。要有group chat都有e2e，而且唔使用電話登記嘅，現時有Element（前稱Riot.im）同Wire，但係Wire上年賣咗畀一間好似玩廣告嘅公司，所以唔建議用。）

不嬲將真身同匿名分開係良好習慣嚟，其實Signal同Telegram其實可以（亦都應該）兩者共存，而且其實係用嚟做唔同嘅嘢。

功能定位其實都唔同
又冇人話用得一邊唔用得另一邊
係要鬥先有優越感

自己友用signal
public group 用tg

其實係想食WhatsApp嘅用戶數量，
咁兩方嘅fans自然會想自己嗰套被取用。
但係其實兩者唔係有衝突，因為個功能定位的確係唔同。

頭先見有人po

from a friend 👇
最近見好多朋友講緊由WhatsApp轉會Signal
當年，小弟響香港某廣告公司工作
曾經負責Line嘅網絡宣傳工作

今日想同大家分享一下
當年我接觸到嘅競爭對手WhatsApp
佢地嘅網絡言論策略，
睇睇佢地多年來
每一次有競爭對手出現都會採用嘅戰略

香港自2008年，
曾令WhatsApp產生危機感而有動作嘅
包括Line，WeChat，以及而家嘅Signal

而每次，
WhatsApp所使用嘅策略都係同一套
包括淡化、抹黑、製造混亂

WhatsApp作為香港人慣性使用嘅通訊軟件
佢地無需要響網絡上贏出任何辯論
佢地嘅目的只有一個
就係「製造資訊疲勞」

WhatsApp非常清楚香港人
「怕麻煩」、「三分鐘熱度」特性
只要令大量資訊持續轟炸
（包括網絡上嘅罵戰，大量資訊湧現）
大部份網民都會響新鮮感下降
以及唔想再睇呢d情緒下
選擇繼續用返「慣性使用」嘅WhatsApp

而事實亦證明，當年Line敗仗
係因為正、反、持平三方大混戰
大量網民對於資訊混亂無法理出頭緒或結論
最終選擇「唔轉會」，「用返WhatsApp算啦」

而至於WeChat，
當年雖然有Big4廣告同演唱會聲勢浩大
甚至響海底隧道出口放出大型廣告牌，
聲勢一時無兩
但WhatsApp以遠低於廣告牌價錢
響討論區製造混亂
配合幾個討論區網民對大陸嘅反感
要維持WhatsApp於霸權實在易如反掌

接下來，本人預計，
WhatsApp已經開始第一階段「淡化」手段
本港網絡上已經開始出現「Signal亦有問題」
以及「WhatsApp做法跟其他產品差不多
呢一類嘅講法

稍後時間，高登連登等討論區，
將會出現大量有關Signal的不利新聞，
假新聞以及罵戰出現
呢一切響2月8日WhatsApp新Policy生效前
將會到達頂峰，令部份人跌落去
「算啦，Click同意WhatsApp嘅Policy」諗法

假若各位真心唔希望霸權繼續
唔希望被PR公司左右，放棄你嘅私隱安全
請認清WhatsApp公司手段
並時刻保持初心，堅持到底
各位加油！

我地嘅目的係build up另一個whatsapp襲斷市場，各有各用呢啲野根本唔啱使

佢地on9,
唔洗理.

其實跟世界其他人既姐 邊個多人轉 咪用邊個 嘈乜

今日晏就見到，放工望返已經一堆牛鬼蛇神出哂嚟，裡面內容講中哂
推到更多人睇到

係,佢地就係想搞亂,越亂越好

黎黎去去都係呢啲手段
無奈又真係好work因為你一認真去反駁佢已經係幫手製造緊更多嘅資訊爆炸

我就有用tg 唔想俾人知我入左咩group
所以再用signal
我有d fd 本身用開whatsapp
話tg 難用，signal 容易d
所以會轉signal
咁你可能話：「tg 都難用？係咪弱智？」
咁點，係咪要屌到佢地用返whatsapp?

起碼推到俾更多人知，等大家防備下

Telegram有自己雲端已經嬴曬啦

共產黨所有野都要二分法
製造對立同仇恨
分而治之先容易管理

喺連登無lee個意識點做連登仔

Line 又真係垃圾
剩係熄唔到佢個垃圾新聞
Home page 勁多垃圾資訊
同埋 Dark mode dark 得一半都罪該萬死
最撚慘係
佢應該係眾多通訊 app 入面賺得最多嗰個

這就是連登鬥黃派

Pin this

邊個post有「鬧」過
我暫時見到嘅都係理性討論

鷸蚌相爭，漁人得利

Why Not Both?

所以我一早勁撚憎WhatsApp,
明明係垃圾

一個平常人
朝九晚六返工 邊有咁多時間care 嘈架

多數都係打手引手引戰 加少少大眾討論
我都係搭地鐵放工 無聊先回一兩次post

睇連登有幾多打手做嘢就知
用signal 唔好再用whatsapp啦

堆

有無諗過唔係用黎行動?

只係怕自己D閃卡俾人知咋

因為想搞分化 互鬥 令一d人唔想加入爭拗就繼續用whatsapp
實質上只要大部分轉用Signal 其他人都轉 因為messaging係雙向
tg我繼續用嚟隱身 之前嘅用法 好難無啦啦當whatsapp咁用

推

呢度兒登黎

私人用嘅TG, 做嘢嘅TG都要分開
情況就似遊行要換裝

有咩咁難明

有心人特登製造矛盾囉

真，睇完篇嘢成件事即刻清晰哂
出面啲打手多到

push

焦點錯哂

熟人傾計/工作用signal
入谷鳩吹，公海睇料就tg

因為群眾鬥群眾

PR need to work

因為佢地係鬧死物

等到majority揀定咗先决定用邊個

完全唔同意
line係輸佢真係唔好用, 又唔international
we7本身係支那app, 根本注定收皮, 完全同分化扯唔上邊
然後今次係tg vs signal, 邊一邊贏都唔關whatsapp事, anyone but whatsapp

Pr算唔算係連登終極理論

一直都TG whatsapp一齊用
又唔見有人出嚟屌話「點解唔用Discord」

叫雞用tg,交友就signal

你都幾可憐，又一隻冇自主意識既生物，
Apple iMessage 都好多人用咁不如轉過去？
仲要一開機就用得, app都唔洗裝
講加密仲勁過signal TG

睇完本版各post
呢個話signal點點點唔好
嗰個又話telegram點點點差
睇睇下好似whatsapp其實都唔錯

用下腦啦on9

唉... 個個都中分化特工啲陷阱

係 衝出嚟講咩whatsapp手段
笑撚死
line 俾人hack ac問人拎點數卡嗰班都冇處理好

仲有個linetoday

幫過line 做廣告都衝出嚟光環

icq仲好

有巴打分析咗係WhatsApp 慣常PR做法

推呢個

佢地就係要令到人亂覺得煩 , 都係唔轉留返係WHATSAPP
跟本TG同SIGNAL 可以有唔同定位

係，TG既使用者的確係比較少，佢地想食whatsapp既人數可以理解，但其實如果睇下載數唔少，我相信係個個都唔連聯絡簿，所以大家唔知對方有，先顯得少，好多人都無習慣開2個帳號，一個做真身社交，所以搶whatsapp既人係無用既

TG如果真係想增加人數做社交，應該從channel功能入手，宣傳channel功能既強大，如果宣傳到公司接納，到時公司同其他活動群全部都用TG，咪保證到用TG既人數囉

收皮啦，下載完個signal mewe覺得自己好黃就完事，WhatsApp ig繼續留低照用，睇死你地都係咁啦😂😂😂

全部都係免費，都係唔用啦

明明雲端係優勢黎比人講到危險嘢咁，tg 兩年前又唔見佢哋咁講？

LINE 識外國人(台灣日本韓國)
TG 睇公海群 , 睇咸野 , 二手買賣 , 唔洗公開自己電話都聯絡到既
SIGNAL 本地朋友吹水
WHATSAPP 一係就刪左佢 , 如果有公司唔肯轉既咪留返只for公司野 , 冇人用就自然會淘汰
MEWE 用黎比商業開PAGE , GROUP就類似TG
FACEBOOK 就執柒左佢啦 , 不過都要好多商鋪肯轉用MEWE先得
IG 仲未有更好既出現

跟本唔洗嘈 , 每個都有唔同既作用

因為好多人係反送中先開始用

就係話反送中時最需要安全app時佢哋唔出嚟反對 telegram?

收皮啦，打幾個emoji鬧句黃黃黃就當有份幫香港人覺醒😂😂😂

一係pr一係tg鐵粉on9囉

乜都有最好？但無simplicity
Signal優先 tg照舊兩用

因為越亂越好

真 兩個app都有人用 唔獨大係好事 嘈咩呀

識啲台灣friend，LINE被hack頻率都頗高
同埋隻app都幾bulky，唔似whatsapp咁簡潔
backup又麻煩

除咗貼圖靚啲之外，唔覺得LINE有幾好

兒登仔最鐘意鬥
PR: I love LIHKG

true ar